**1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.**

Цикли використовуються для багатократного виконання певної частини коду.

Тобто, щоб не прописувати для кожного значення код, який повинен виконуватися (адже таких значень може бути сотні, тисячі, чи мільйони), використовуються цикли.  І цей код буде виконуватися до того часу, поки значення буде рівне true.
